特朗普之子被Twitter暫停帳戶

特朗普之子被Twitter暫停帳戶

Twitter以違反其虛假訊息規則為由，暫時禁止小唐納德•特朗普(Donald Trump Jr)發送推文，此前，後者分享了一段在政治上與他同屬一個陣營的醫生們宣傳使用羥氯喹(hydroxychloroquine)治療新冠病毒的視頻。

這家社交媒體平台周二表示，曾要求總統的兒子刪除分享這段視頻的推文，因為該推文違反了Twitter關於「分享新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，即2019冠狀病毒病）虛假訊息」的規則。Twitter禁止他的帳戶在12小時內發送或轉發推文。

唐納德•特朗普(Donald Trump)本人也分享了這則視頻，該視頻已被刪除，取而代之的是Twitter的一個標籤，稱其「無法訪問」。特朗普的帳戶沒有被禁，Twitter表示，這是因為他轉發了帶有視頻的推文，這條推文不是他發布的。

在做出上述決定前，Facebook和谷歌(Google)的YouTube也刪除了這段視頻。一天後，兩家公司各自的首席執行官馬克•扎克伯格(Mark Zuckerberg)和桑達爾•皮查伊(Sundar Pichai)將到國會作證。

雖然聽證會的焦點是反壟斷問題，但一些共和黨人已明確表示，他們希望討論社交媒體平台是否審查了政治話語，特别是保守派人士的話語。

社交媒體平台目前受到活動人士越來越大的壓力，要求他們更有效地監督自己的網站，整治與新冠病毒相關的有潛在危險的虛假訊息。

在總統之子分享的有爭議的45分鐘視頻中，自稱「美國一線醫生」(America』s Frontline Doctors)的一個醫生聯盟辯稱，羥氯喹是可以治癒新冠病毒的藥物，而戴口罩和封鎖是沒有必要的。

創建網站還不到兩周的該團體，似乎隸屬於保守派茶黨(Tea Party)的「茶黨愛國者」(Tea Party Patriots)分支，後者託管並推廣了上述內容。

周一，右翼新聞網路Breitbart在Facebook上發布了這段視頻的多個片段，數小時內即獲得1400多萬次瀏覽，隨後該社交媒體平台刪除了這些視頻，理由是「分享與治療COVID-19有關的虛假訊息」。

這些視頻也被谷歌的YouTube刪除了，該公司在一份聲明中說明了原因：這些視頻宣稱保證能治癒新冠肺炎，還「公然（質疑）當地衛生權威機構推薦的保持社交距離指引的效果，這可能會導致其他人違反指引」。

特朗普曾淡化新冠大流行的嚴重性，敦促各州州長放鬆封鎖限制，而且只是偶爾在公開場合戴口罩。然而，隨著美國人越來越不滿意他的抗疫努力，特朗普已改變語氣，上周表示疫情「在好轉之前會變得更糟」。

但另一個明顯的逆轉是，美國總統又開始將抗瘧藥羥氯喹宣傳為治療新冠病毒的有效藥物，儘管這種藥已被美國藥品監管機構標記為「有風險」。6月，美國食品及藥物管理局(FDA)撤銷了對這種尚未經受試驗的藥物的緊急使用授權。

美國總統公開與Twitter等互聯網平台爭辯，抱怨後者實行審查機制，此前，這些平台以違反了有關虛假訊息和仇恨言論的規則為由，給他的一些帖子貼上了警告標籤。

在評論Twitter限制小特朗普帳戶的決定時，共和黨策略師、總統之子的顧問安德魯•蘇拉比安(Andrew Surabian)表示：「科技巨頭是當今美國言論自由的最大威脅，他們還在繼續進行公開的選舉干預——事情就是如此。」

唉 係要咁搶口

trump做少d鳩野好無